廉署起訴警員涉詐騙貸款十六萬元及妨礙司法公正

廉政公署今日(九月十六日)落案起訴一名警員，控告他涉嫌欺詐一名女子二十筆共九萬五千五百元的貸款及一隻價值逾六萬二千元的名貴手錶，並妨礙司法公正，要求該女子不要再跟進她向廉署對他作出的投訴。

張永亭，二十五歲，被控四項罪名，即三項欺詐，違反《盜竊罪條例》第16A條；及一項妨礙司法公正，違反普通法。

被告將於星期三(九月十八日)在西九龍裁判法院答辯。

廉署早前接獲香港警務處(警務處)轉介的貪污投訴，調查後揭發上述涉嫌罪行。

被告於案發時任職警員。他於二○一五年六月透過一個流動電話交友應用程式認識了一名女子。

其中兩項欺詐控罪指被告涉嫌於二○一五年七月十八日至二○一六年十二月十日期間，向該女子虛假地表示自己急需籌錢以償還按揭及汽車貸款；及就自己腦內有血塊籌措醫藥費。

被告意圖詐騙而誘使該女子向他提供二十筆合共九萬五千五百元的貸款，導致自己獲得利益及該女子蒙受不利。

另一項欺詐控罪指被告涉嫌於或約於二○一七年三月十七日，向該女子虛假地表示自己已向警務處辭職，並轉任倫敦金交易銷售員。

被告訛稱因工作關係而需要購買及穿戴一隻名貴手錶；及若該女子替他購買該手錶，他會每月向她償還二千或三千元。

被告意圖詐騙而誘使該女子替他付款購買一隻價值逾六萬二千元的手錶，導致自己獲得利益及該女子蒙受不利。

餘下一項控罪指被告涉嫌於二○一八年七月二十六日，意圖妨礙司法公正而作出有妨礙司法公正傾向的作為。

被告涉嫌曾致電該女子，要求及誘使她不再跟進向廉署投訴的欺詐指控。

警務處在廉署調查案件期間提供全面協助。

被告已獲廉署准予保釋，以待星期三應訊。

廿五歲咁有前途呀

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

我仲以為老廉執咗添

呢位阿sir肯定唔係前線or速龍

如果唔係老廉點會搞佢

摺埋啦

15年既case，19年先告到
個效率高撚到

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

老廉而家淨係做埋啲細蟻野,
收皮啦屌

吓, 乜ICAC有做嘢架咩

捉下細蟻野，拍下電視劇，講下talk，就幾皮野個月

推

幾時再去圍老廉？

做戲姐，捉d二打六扮有做野

唔知以為icac執撚左
721拉到人未？

查完元朗有冇公職人員行為失當未?

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙內容：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

on9 721????

鋤閪得入咩有律政係後面一啲事都無
老廉就大鑊啦夠膽搞特區公安

黑警

icac又扮做野

721事件搞成點呀. 捉魚毛蝦有咩用
貪16萬就識拉,貪5000萬個就唔拉

ICAC未執咩? 會唔會係罕見白警比人屈?

冰山一角者